{
  "act01": {
    "entender": [
      {
        "pregunta": "No es una leyenda o mito que trata de explicar el origen de la cultura inca:",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "La leyenda de los Hermanos Ayar",
          "La leyenda de Manco Capac y Mama Ocllo",
          "La leyenda de Machu Picchu",
          "La leyenda del Lago Titicaca"
        ],
        "respuesta": 3
      },
      {
        "pregunta": "La Leyenda de Manco Cápac y Mama Ocllo escrita por el Inca Garcilaso de la Vega la encontramos en su obra:",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "La Florida del Inca",
          "Don Quijote de la Mancha",
          "Suma y narración de los Incas",
          "Los Comentarios Reales"
        ],
        "respuesta": 4
      },
      {
        "pregunta": "El Imperio del Tahuantinsuyo en ambas leyendas nos da a conocer que se fundó en el Cerro:",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Huanacaure",
          "Pichu Pichu",
          "Machu Picchu",
          "Los siete colores"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "pregunta": "El personaje legendario que funda la cultura Inca fue:",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Sinchi Roca",
          "Pachacútec",
          "Ayar Uchu",
          "Manco Cápac"
        ],
        "respuesta": 4
      }
    ],
    "aplicar": [
      {
        "pregunta": "Observa el mapa de Sudamérica y responde que país sí formó parte del Imperio del Tahuantinsuyo",
        "imagen": "pregunta5",
        "opciones": [
          "Paraguay",
          "Venezuela",
          "Bolivia",
          "Uruguay"
        ],
        "respuesta": 3
      },
      {
        "pregunta": "En el Mapa de Sudamérica se muestra la extensión que alcanzo el Imperio Inca. Identifique que suyo representa el de color rojo",
        "imagen": "pregunta6",
        "opciones": [
          "Chinchaysuyo",
          "Contisuyo",
          "Collasuyo",
          "Antisuyo"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "pregunta": "Tahuantinsuyo significa:",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Los cuatros suyos",
          "Las cuatro regiones del sol",
          "Imperio de los Incas",
          "Legendario Imperio Inca"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "pregunta": "En el grafico fue el Centro de los Cuatro Suyos u Ombligo del Mundo Andino",
        "imagen": "pregunta8",
        "opciones": [
          "Puno",
          "Arequipa",
          "Cusco",
          "Ayacucho"
        ],
        "respuesta": 3
      }
    ],
    "analizar": [
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba, en el incanato, aquel funcionario al traducir su nombre significa \"el que todo lo ve\"?",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Apunchic",
          "Curaca",
          "Apocuna",
          "Tucuy Ricoc"
        ],
        "respuesta": 4
      },
      {
        "pregunta": "Representaba el jefe máximo del imperio (con poder absoluto), considerado hijo del sol, señor de la tierra ordenador del mundo",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Auqui",
          "Inca",
          "Apunchic",
          "Curaca"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "pregunta": "Era el escogido del Inca como su heredero, secundaba a su padre en el gobierno",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Auqui",
          "Inca",
          "Coya",
          "Curaca"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "pregunta": "En la Pirámide de organización social del incanato analiza cual es el orden correcto de los grupos sociales",
        "imagen": "pregunta12",
        "opciones": [
          "1.Nobleza 2.Realeza 3.Pueblo",
          "1.Pueblo 2.Realeza 3.Nobleza",
          "1.Realeza 2.Pueblo 3.Nobleza",
          "1.Realeza 2.Nobleza 3.Pueblo"
        ],
        "respuesta": 4
      },
      {
        "pregunta": "Era la esposa principal del Inca, madre del príncipe heredero del trono",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Coya",
          "Acllas",
          "Concubinas",
          "Vírgenes del Sol"
        ],
        "respuesta": 1
      },
      {
        "pregunta": "Fue la principal actividad económica realizada por los habitantes del Tahuantinsuyo",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Minería",
          "Ganadería",
          "Pesca",
          "Agricultura"
        ],
        "respuesta": 4
      }
    ],
    "evaluar": [
      {
        "pregunta": "La fragmentación del Imperio a la llegada de los españoles se debió a:",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "Expansión del Imperio incaico",
          "La guerra civil inca",
          "La guerra contra los Chancas",
          "Conflictos políticos"
        ],
        "respuesta": 2
      },
      {
        "pregunta": "Es una de las causas que dio origen a la caída del imperio del Tahuantinsuyo",
        "imagen": "",
        "opciones": [
          "La guerra civil entre Húascar y Atahualpa",
          "Superioridad religiosa",
          "Superioridad en el idioma",
          "El inca no tenía heredero"
        ],
        "respuesta": 1
      }
    ]
  }
}